
                      Ant-Man siempre ha sido el enano de la camada Marvel, nadando tras el dios Thor, el genial Iron Man y la mayor parte de Hulk. Ayuda que Paul Rudd sea un actor maravillosamente atractivo y con las habilidades para profundizar. Pero, ¿cómo puede Scott Lang, el delincuente mezquino (ouch, esa palabra) miniaturizado en la lucha contra el crimen de Ant-Man esperar competir con los titanes de la MCU? Incluso los $ 500 millones brutos de taquilla en todo el mundo de la primera película en 2015 palidecen junto a la toma de $ 2,000 millones y creciente de Avengers: Infinity War.

A veces, las cosas mejores que las buenas vienen en paquetes pequeños. La prueba se puede encontrar en Ant-Man and the Wasp, un lujo de una secuela que conserva la modestia del original, pero con un nuevo giro oportuno. The Wasp, interpretada por la radiante Evangeline Lilly, se convierte en el primer personaje femenino en aparecer en el título de una película de Marvel. (Se acabó el tiempo para el sexismo en el MCU.) The Wasp, alias Hope Van Dyne, básicamente se quedó esperando la última vez mientras la acción se centraba en Scott y su padre, el original Ant-Man Hank Pym (Michael Douglas) que descubrió la fórmula eso le permitió encogerse y obtener fuerza sobrehumana. Los chicos hicieron todas las cosas divertidas. No más. Hope tiene su propio traje de poder esta vez, ¡y alas! Coma su corazón, Black Widow. Y su relación con Scott, combativa y romántica a menudo al mismo tiempo, dispara la trama.
        
            